Poly EIE v.s. 互聯網及多媒體科技

請問有冇巴打係讀緊呢兩科，可唔可以講吓EIE 係咪真係咁伏?
我就學過吓html 之類嘅，對工程同physis 冇乜興趣
兩科收生分數差唔多係咪應該改返3519 做A1?

可以睇下啱唔啱你，入面有晒year 1234讀啲咩course，你再google返course number睇下係讀啲咩

你去search poly eie definitive program第一條link就係

樹大有枯枝
Poly _ _ _

呢科本身唔伏
但當你讀到有SD嘅科就知係伏

請問咩係SD?

EIE

我都有睇過兩科份programme booklet，照咁睇EIE 讀啲嘢好似抽象啲，IMT（？）啲嘢就好似多啲關電腦programming 同 html 果啲
另外IMT 應該唔會要求平面設計/好有創意個可？

如果我上面講嘅冇錯，我諗我應該遲啲會調返IMT 去A1，因爲都係鍾意practical 啲嘅programming

應該咁講，IMT 啲嘢起碼大部分都關IT 事，EIE 睇落好多physis

問多樣嘢，我search 到條link 話上幾年成科唔夠10條友順利畢業
想問真唔真，係咪真係咁難grad?

btw，負皮完唔該出嚟講吓嘢，問吓問題都唔得啊？

留名

巴打讀緊EIE?

讀緊 EIE year 2

EIE 巴絲?

eie year5

師兄

year 5
year 4 grad 唔到定係grad 咗1年叫year 5?

EIE歡迎你

華清

梗係grad 唔到

負乜撚皮呀，擺低完負皮講吓點解

EIE 幾好呀

EIE = 電子+資訊工程，你對工程Physics冇咩興趣就死硬，因為將會有一半係電子野。相反，你對programming電腦野有興趣，點解唔揀JS1204 City CS？

Poly係靠傳純工程起家，City CS係電腦方面會好好多，而且學到好多有用software既知識，絕對絕對係poly eie同3519比唔上既

利申：當年jupas info day 睇晒city cs, polyu computing 同poly eie，身為過來人可以同你講首選一定係city cs 先

而eie 就係ee ce cs it is既混合體 讀完都唔知自己讀緊咩

簡單黎講，EIE就係讀緊robotcon 既所有野
由電子零件，PCB設計同製作
資訊處理同對microcontroller 既programing
當中所有理論同實踐都係EIE既範圍

city CS 收28分，雖然英文屈weighting，不過其他科都唔知夠唔夠分
我知我廢，所以IMT 就大啲機會，咁嘅話係唔係應該City cs 放A1，IMT A2?

btw，其實dse 都未考完就講jupas 真係有啲on9

EIE Year4 留名

屌你正呀喂
利申:舊制EIE

答返樓主問題先
EIE如果喺對電子嘅Hardware有興趣嘅
都揀得過嘅
不過就唔好預喺HK多Hardware野做啦
打定輸數出去打拚

IMT好似都有啲關於Image processing, Signal processing之類
呢啲就比較獨有
其他就有啲Programming,Computer fundamental, Design咁
會有少少四不象

design 係 design 啲咩
我係完全冇藝術細胞果啲

IMT既Design科係讀關於3D graphics, game development呢啲
如果對game development 由設計到coding有興趣 係可以考慮下imt
如果你鐘意programming 點解唔考慮下computing?
IMT讀既野廣 但係唔算專 讀完都唔係好知自己讀緊乜
利申imt year2

SD係school of design開嘅科
係IMT嘅必修科
主要教整game入面嘅3D model同場景
個course無問題
但教嗰班人就認真麻麻
不過夾埋得年半時間學
加上真正運用上嚟嘅機會唔多
學完都唔知學左啲乜

IMT好聽就話咩都掂下識啲
實際上就係周身刀無張利
出到去都唔夠啲讀死一門嘅撼

如果係咁
建議你沖爆淨低未考既科
搏入CITY CS
唔好諗POLY IMT 更加唔好諗EIE 唔適合你
入到黎只會後悔

computing 個jupas code 係乜，我google 完好似搵唔到個course 就咁叫computing

當然會盡力考埋淨低果啲科啦，唔該巴打

仲有其實我係對programming 冇咁抗拒，起碼鍾意過design 好多

搵到喇，係咪3868?

樹大有枯枝 poly eie

認真你去cs啦
poly eie唔係你想要嘅嘢

屌撚死華清上個sem肥撚左3381搞到defer

如果我預(希望有 )自己 中英數通bafs ict 分別係3 5/5* 2 3/4 4 4
係咪應該A1 放city cs 搏一搏，A2穩陣啲放3868 computing?

如果你英文真係有5 city都基本收硬
數學predict 2但係讀cs/eie/imt應該會有啲吃力
不過希望你唔係得2啦

數底唔好讀理工科會好痛苦
因為科科都同數有關

咁有咩可以讀
數學差其實好大程度都係因爲高中數學冇聽書
入到大學努力追追唔追到

辛苦啲
同埋cs 係好重數
唔係以係coding
好多野都係計數 學theory
Image processing machine learning 果啲
所以Calculus 呀 mi 呀果啲個底要好

依度好多cf嘅朋友

一樣選修科 加油巴打 我都係17dse

讀電腦就讀computing
讀設計就讀sd/creative media

千奇唔好讀imt
利申：上年eie/imt grad

數學2無physic讀咩工程

讀緊eie中學冇phy
依家兩科phy一科c一科d
d electronics收哂皮咁
如果唔係兩科programming都A+一早比人dereg左

好多EiE 嘅面孔

數學2咪撚讀engine 啦 on9

冇m1 m2再加數底差讀任何工程科都係讀死你
Dse加油 考完先上連登啦

你入到黎讀唔讀得掂AMA架

利申 又爛grade

耐何伏科都未收到offer
ckl

知喇各位，我應該會A1搏一搏city cs，A2 就poly computing

啱啱考完數學有10日時間先考下一科，唞唞先

AMA 係...?

applied maths

感覺似水我
好似city cs>poly computing>imt>EIE 喎

咁有冇巴打可以講吓bu computer science (information system)

睇夠登好似話多啲商，少啲數。

有冇人可以畀個jupas code 我 搵咗好耐都搵唔到

查實我對大學嘅course structure 唔係好明白，係咪有啲大學入咗去同一個course 之後先會揀返major ie, computing and software technologies / information system analytics 咁？

媽啊，好煩啊

當年開學頭一個星期
EIE某大粒就話EIE畢業生大多數都北上就業
唔好睇少幾千蚊人工
大陸幾千蚊已經好好洗

絲打係咪讀IMT?
咁互聯網及多媒體科技多唔多數學要讀
上面有巴打好似話 CS 重數，就算入到city cs 都驚跟唔上
IMT 讀啲嘢係咪比較實際啲？

我宜家睇咗幾個course

應該會咁排：
city cs > poly 3868 computing > poly IMT > 其他垃圾

push

唔該大家幫幫手，報jupas 啲course 好煩/亂

唔想10連啊屌

前途黎講
讀electronic好難搵食
得半邊IT又唔夠人爭
你想做firmware野一係去大陸,一係就留係香港玩一腳踢,人工仲要麻麻
你諗你啦

可以諗埋中大工程 入到去再簡cs既
讀software野有更多比poly好既地方呀ching
3703 poly eie
3519 poly imt
4401 cu engine
3911 poly bd of computing
*poly comp讀完第1年可以再簡major
但係poly bd of engine入 唔可以major comp
1204 city cs

做programmer又要比人當IT狗咁撚

EIE 應該唔諗喇，自己數學差，electronic engineering 好似好多物理嘢

CU 工程又係應該好多物理嘢
你講bd of engine 應該係EIE/IMT 果個系？
3911 係會計喎

正如上面話齋
我宜家睇咗幾個course

應該會咁排：
city cs (1204) > poly computing (3868) > poly IMT > 其他垃圾

咁排頭幾個好唔好？因爲我數學又唔好 ，logic 嘅嘢都好少少
如果入city cs 都要死追，m2 果啲嘢上youtube 睇herman yeung

其實我第一志願唔係 IT，其實我最想做嘅係做air traffic controller
不過同份工有關嘅course 係完全冇

如果見唔成ATC 先會諗做IT 或者其他工

讀台大電機仲好啦

仲要電機

IMT讀hardware讀到想死
暫時programming同SD啲野仲叫頂得順
千祈唔好俾佢個"多媒體"fake咗 絕對唔好以為好似city CM
香港人同NDS比例大概係6:4
international student都有啲嘅

讀EIE department嘅科真係最好要有m1,m2
year 1讀個啲數學科(啫係AMA) 基本上就係m1,m2
除咗有幾課講下real number同trigo同基本probi之外 其他都係m1 m2野
而且之後就嘅科都會用到AMA學咗個啲

IMT year1 第一個sem 會讀咗啲關於電子嘅野先
啫係中學physic電個課circuit,voltage,current個啲
當然仲有深小小啲嘅野會教埋 不過印象中好似冇咩EM野
IMT year 1讀完AMA之後就唔使再上AMA course 除非你炒咗
不過話就話冇數學course 但係之後啲科係要計好撚多數

都係個句啦
勉強冇幸福 雖然EIE水泡到不得了

利申:讀緊IMT嘅廢物

唔該你巴打

咁city cs 對我嚟講會唔會適合啲？
上面都講過，programming 嘅logic 都仲好啲啲，就咁計數真係

city cs (1204) > poly computing (3868) > poly IMT > 其他科

CS啦
IMT要兼顧咁多野 又hardware又software又design
仲未計要讀埋中英文做濕鳩明日領袖同濕鳩service learning

好啦，A1擺city cs

唔該咁多位巴絲

台灣電機即係電子工程
btw,台大電機一科已全包香港n科
生醫，電子，電機，電腦 全部齊
所以台大電機係神科

喜歡硬件野既話，去台灣讀好過，台灣吊打香港

三大細電都比唔上台大電機了
更不要用非三大細電同台大電機比了
人地收親都是台灣的10A狀元

另外也可以考慮大陸的 清華大學電子系，北大電子系，上交大電子系，復旦電子系，浙江大學電子系，呢d都係神科

當然，有能力最好黎美國讀，稱霸世界
UCLA,Gatech,Caltech,UIUC

建議你出國讀算了
去清華讀都好過

去浙大讀CS特訓班

查實我係想讀programming 之類，啫係computer science 呢類科嘅
前面都有講，我唔係想讀硬件果啲

反正第一志願不在IT ， IT係第二個選項

programming咪即係CS囉
但剩係識打濕鳩Code,係唔值錢的
要識設計勁既algorithm先有用
快!快黎美國
你會學到比香港更先進既野
吊打香港

CS向美國既起薪係香港既3-4倍

到最後咪又係打Code
畢業後做 Code Monkey

冇錢呀巴打成績又唔係好，city cs 都唔肯定入唔入到

其實我真正想做既係ATC

一班人向香港水鬥水無用
出去外面，感受大軍對壘既感覺你會學到更多
信唔信印度IIT既CS人吊打香港同類人?

去大陸，台灣讀平靚正

唔明

我知，印度IT 唔好同香港比啦
根本畀唔上，但現實係讀書只係爲咗攞個學位
事實上我想做果份工（atc) 根本就唔要求degree，因爲啲知識根本唔會係大學學到，佢哋要求嘅只係良好嘅空間思維之類。
不過畢業atc 請我先算啦
奈何屋企人覺得點都要讀個degree

atc stands for air traffic controller 簡單啲嚟講啫係係‘控制塔/radar room' 畀instruction 啲飛機